{
    "question": "Banyaknya garis gaya magnet yg menembus suatu bidang disebut?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "garis gaya listrik induksi<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "gaya gerak listrik induksi<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-kromatografi-dan-sublimasi-dalam-kehidupan-sehari-hari-dan-225",
            "question": "Contoh kromatografi dan sublimasi dalam kehidupan sehari hari dan dalam industri?????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kromatografi:<br>kehidupan sehari-hari= memisahkan zat warna dalam tinta<br>industri= mengidentifikasi kandungan makanan<br><br>Sublimasi:<br>kehidupan sehari-hari= memisahkan kapur barus dengan zat pengotor (misal pasir)<br>industri= memisahkan iodin dari campurannya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-bentuk-energi-yang-terjadi-pada-proses-fotosintesis-dan-869",
            "question": "Perubahan bentuk energi yang terjadi pada proses fotosintesis dan jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi kinetik berubah menjadi energi potensial. Perubahan energi itu terjadi karena pergerakan sinar mtahari yang ditangkap oleh klorofil.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Energi untuk menjalankan proses ini berasal dari fotosintesis. Berikut ini adalah persamaan reaksi fotosintesis yang menghasilkan glukosa:<br></span><span>6H2O + 6CO2\u00a0+ cahaya \u2192 C6H12O6\u00a0(glukosa) + 6O2<br></span><br>Fotosintesis terjadi dalam dua tahap. Pada tahap pertama,\u00a0reaksi terang<span>\u00a0atau\u00a0</span>reaksi cahaya<span>\u00a0menyerap energi cahaya dan menggunakannya untuk menghasilkan molekul penyimpan energi ATP\u00a0</span><span>dan NADPH\u00a0</span><span>. Pada tahap kedua,\u00a0</span>reaksi gelap<span>\u00a0menggunakan produk ini untuk menyerap dan mengurangi karondioksida.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tumbuhan-rafflesia-arnoldii-dikatakan-tumbuhan-parasit-449",
            "question": "Mengapa tumbuhan rafflesia arnoldii dikatakan tumbuhan parasit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas: XI<br>Mata pelajaran: Biologi<br>Materi: Tumbuhan<br>Kata kunci: Penyerapan Bun<br><br>Saya akan mencoba menjawab pertanyaan ini dengan dua jawaban:<br><br>Jawaban pendek:<br><br>Tumbuhan Rafflesia arnoldii dikatakan tumbuhan parasit karena mengambil nutrisi untuk hidup dari tumbuhan lain yang menjadi inangnya.<br><br>Jawaban panjang:<br><br>Rafflesia tidak memiliki daun sama sekali. Sehingga, Rafflesia tidak dapat melakukan fotosintesis untuk menghasilkan nutrisi. <br><br>Untuk bisa hidup tumbuhan ini harus hidup sebagai parasit di tumbuhan lain dengan menancapkan akarnya ke tumbuhan inang dan menyedot nutrisinya. Karena itu, Rafflesia disebut tanaman parasit.<br><br>Tumbuhan Rafflesia sama sekali tidak terlihat kecuali bila tumbuhan ini mukai berbunga. Pada kondisi biasa, batang tumbuhan Rafflesia tersembunyi di tumbuhan yang menjadi inangnya. Baru ketika berbunga tumbuhan ini nampak dari permukaan.<br><br>Rafflesia adalah genus tanaman yang banyak terdapat di Asia Tenggara, yaitu di Sumatera, Kalimantan, dan Filipina. Salah satu spesies di genus ini adalah Raflesia arnoldii yang merupakan bunga nasional Indonesia.<br><br>Tumbuhan ini memiliki bunga yang sangat besar, dengan diameter 50 cm hingga 1 meter, tinggi hingga 50 cm dan berat dapat mencapai 11 kg. Bunga Rafflesia ini adalah bunga terbesar dari tumbuhan manapun.<br><br>Bunga ini memiliki bau sangat busuk, yang digunakan untuk memancing serangga agar masuk ke bunga ini dan membantu penyerbukan. <br><br>Masa berbunga tanaman ini sangat pendek, hanya sekitar satu minggu. Tanaman Rafflesia umumnya mulai berbunga saat berusia 9 bulan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-sebesar-10n-dilambangkan-anak-panah-sepanjang-4cm-resultan-121",
            "question": "gaya sebesar 10n dilambangkan anak panah sepanjang 4cm. resultan dari 5n\u00a0+ 25n - 15n akan mempunyai panjang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10n = 4cm<br>1n = 4/10<br>1n = 0,4<br><br>5n+25n-15n= 5(0,4) + 25(0,4) - 15(0,4)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2 + 10 - 6 = 6cm<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5n+25n-15n = 15n<br>karena 10n melambangkan 4cm, maka 15n berarti =&gt;\u00a0[tex] \\frac{15}{10} [/tex] x 4 = 6 cm<br>jadi resultan gaya tersebut akan memiliki panjang 6 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-energi-fosil-mengapa-kita-tidak-boleh-mengg-171",
            "question": "Apakah yang dimaksud energi fosil? Mengapa kita tidak boleh menggunakan energi yang berasal dari fosil secara berlebihan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi fosil adalah energi yang didapatkan dari sisa2 mahluk hidup yang sudah lama mati..<br>energi fosil tidak boleh digunakan secara berlebihan karena ketersediaannya terbatas alias akan lama jika memang energi itu dapat dihasilkan lagi :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-persamaan-dan-perbedaan-antara-konduksi-dan-konveksi-568",
            "question": "Sebutkan persamaan dan perbedaan antara konduksi dan konveksi!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> Persamaan dan perbedaan antara konduksi dan konveksi<strong> adalah</strong></p><h3>Persamaan Konveksi dan Konduksi</h3><ul><li>Konveksi dan konduksi memiliki perpindahan kalor yang sama</li><li>Konveksi dan konduksi menghasilkan panas yang sama</li></ul><h3>Perbedaan Konveksi dan Konduksi</h3><ul><li>Cara perpindahan partikelnya</li><li>Benda yang dipanaskan berbeda</li><li>Cara mendapatkan panas berbeda</li></ul><p></p><h2><strong>Pembahasan </strong></h2><p>Dalam sehari hari kita memasak sesuatu dengan alat masak. Alat tersebut berbahan alumunium atau logam. Dalam memasak tersebut adanya proses perubahan suhu pada benda. Pada sebelum terkena api alat tersebut masih dingin, tetapi setalah terkena api alat tersebut panas. Hal tersebut disebut dengan konduksi.<strong> Konduksi </strong>merupakan suatu proses berpindahnya kalor tanpa adanya perantaranya. Konduksi sering sering terjadi pada benda padat. \u00a0Hal ini dikarenakan benda oadat memiliki partikel yang banyak.</p><p></p><p>Pada saat kita memasak air, awalnya air terasa dingin. Namun setelah dimasukkan ke dalam api, air bagian bawah terasa panas dan lama kemudian semua air menjadi panas. Proses tersebut dinamakan dengan konveksi. <strong>Konveksi </strong>merupakan suatu berpindahnya terdapat perantaranya. Hal ini dikarenakan adanya perpindahan massa jenis pada air tersebut, sehingga terjadinya proses konveksi. Contoh memasak air, angin laut, dan angin darat.</p><p></p><h3>Persamaan Konveksi dan Konduksi</h3><ul><li>Konveksi dan konduksi memiliki perpindahan kalor yang sama</li><li>Konveksi dan konduksi menghasilkan panas yang sama</li></ul><h3>Perbedaan Konveksi dan Konduksi</h3><ul><li>Cara perpindahan partikelnya</li><li>Benda yang dipanaskan berbeda</li><li>Cara mendapatkan panas berbeda</li></ul><p></p><h3>Manfaat Perpindahan Kalor</h3><ul><li>Sebagai cat mobil</li><li>Sebagai pembuatan termos</li><li>Membantu pekerjaan nelayan</li><li>Membantu mengurangi penyerapan kalor</li></ul><p></p><h2>Pelajari Lebih Lanjut\n</h2><p>Pelajari lebih lanjut contoh soal kalor pemanasan air\n</p><p>\nhttps://brainly.co.id/tugas/2397432 \u00a0\n</p><p>\nPelajari lebih lanjut kenaikan suhu dan perubahan wujud saat dipanaskan\n</p><p>\nhttps://brainly.co.id/tugas/5759150 \u00a0\n</p><p>\nPelajari lebih lanjut ciri dari perubahan wujud yang melepaskan kalor\n</p><p>\nhttps://brainly.co.id/tugas/7965866\n</p><p>\n</p><p>--------------------------------------------------------------------------------------------\n</p><p>\n</p><h2>Detail Jawaban: \u00a0\n</h2><p>Kode: 7.6.1 \u00a0\n</p><p>\nKelas: 7 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\n</p><p>\nMata pelajaran: Fisika \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\n</p><p>\nMateri: Bab 1 - Besaran dan Pengukuran \u00a0\n</p><p>\n</p><p><strong>#TingkatkanPrestasimu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-alat-memiliki-medan-magnet-sebesar-5-t-dan-kawatnya-400-cm-846",
            "question": "suatu alat memiliki medan magnet sebesar 5 T dan kawatnya 400 CM sehingga menghasilkan gaya lorentz 40 N. maka kuat arus yang digunakan sebesar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "B =\u00a05 T<br>l = 400 cm = 4 m<br>F = 40 N<br>I = ?<br>I = F/B x l\u00a0<br>\u00a0 = <u>40 N</u>\u00a0 =<u> 40 N =</u>\ufeff 2 A<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a05 x 4\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a020 N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-mempunyai-energi-potensial-45000j-terletak-pada-keti-515",
            "question": "sebuah benda mempunyai energi potensial 45000J terletak pada ketinggian 15m.berapakah massa benda tersebut jika konstanta gravitasi 10m/s2?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ep=1/2 f. Delta x jadi 45000=1/2 m.10.225 gitu jalannya tinggal coret",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "m = Ep / g.h<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 45000 / 10x15<br>\u00a0 \u00a0\u00a0 = 45000 / 150 = 300 kg <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membuat-elektromagnet-dapat-dilakukan-dengan-cara-a-melilitk-727",
            "question": "Membuat elektromagnet dapat dilakukan dengan cara ...    a. melilitkan kawat penghantar pada besi atau baja\r\nb. mengalirkan arus AC melalui solenoida berinti logam\r\nc. mengalirkan arus DC melalui kumparan inti besi\r\nd. mengalirkan arus searah melalui batang besi lunak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.melilitkan kawat penghantar pada besi atau baja",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pesawat-tv-memiliki-daya-80-watt-hitunglah-besar-energi-l-756",
            "question": "sebuah pesawat TV memiliki daya 80 watt. hitunglah besar energi listrik yang digunakan selama 1,5 jam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a01,5jam=5400dtk<br>5400x80=432000<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1,5jam = 5400detik. 5400 \u00d7 80= 432000J",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}